
\begin{flushleft}
\index{Gör mig till finlandssvensk}
\subsection*{\large{Gör mig till finlandssvensk}}
\end{flushleft}


För att va' svensk krävs inte mycket,\\
ej någon särskild karaktär.\\
Tig bara stilla som en jycke\\
för inget svårmod får det finnas där.\\

\textit{Refräng 1:}\\
Gör mig till finlandssvensk,\\
jag vill va' halvutländsk\\
och få va' full på jobbet varje dag.\\
Då får man slåss med kniv\\
och ingen man med HIV\\
har gjort det farligt att små flickor ta.\\

Gå på IKEA ger mig ångest,\\
Sven-Bertil Taube ger allergi.\\
I Sverige finns det bara kräftpest.\\
Men i tusen sjöars land kan jag bli fri!\\

\textit{Refräng 2:}\\
Gör mig till finlandssvensk,\\
jag vill va' halvutländsk\\
och köra bil som bara Mika kan.\\
Kunna få vara tyst\\
och ändå ratta byst,\\
få prata svenska - men ändå va' man.\\

\textit{Refräng 1 och 2 repris:}\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: M. Lyth, B. Bengtson och H. Grundberg}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Traktor Alban}
\subsection*{\large{Traktor Alban}}
\end{flushleft}


(Gäsp... jo, nej, no' e' de' så...)\\
Traktor Alban så kallas jag,\\
jag bor på landet och jag lever bra.\\
På traktorns sitz jag kör och rappar,\\
far i kapp med rappa jappar.\\
Dammet yr och jag står på gasen,\\
det slår imma in på raserglasen.\\

Traktor Alban kör och plogen\\
plöjer djupa spår,\\
där som sädesfälten böjer sig för vinden.\\
Tröskar, harvar, jobbar på,\\
skördar det han sår,\\
tar en paus och vilar under linden.\\

(Åker man så åker man,\\
sa Åkerman. Visst, jo, nej...)\\

Att gödsla hörni de' e' viktigt de',\\
slarvar man är det ingen id\'e.\\
Min metod kräver mindre slit\\
jag går på åkern och snackar skit.\\
Rappar för varenda planta,\\
behöver ingen apulanta.\\

Traktor Alban kör...\\

\newpage

Högt bland Saarijärvis moar\\
bodde bonden Paavo\\
på ett frostigt hemman.\\
Brydd' sej int' om frä-frä-frä-främman...\\
Nej de' e' nog svårt att rappa Runeberg\\
Det här med EG...\\
jag förstår inga,\\
jag har ju redan egen traktor...\\

Traktor Alban kör...\\

Traktor Alban kör...\\

(Upp på flakan hör ni hela puljun.\\
Nu far vi så att kottarna strittar. Jo)\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Sås och Kopp}}
\end{flushright}

\newpage
\begin{flushleft}
\index{En kanna öl}
\subsection*{\large{En kanna öl}}
\end{flushleft}


Livet är för kort för slöseri.\\
Se den vackra värld vi fått att leva i.\\
Allt det goda finns i överflöd.\\
Vem kan tacka nej till fläsk och nybakt bröd?\\

En kanna öl?\\

En kanna öl, en kanna öl!\\
Av små saker byggs min lycka upp!\\
En kappe rovor, lite smör, nybakt bröd och gott humör!\\
Vackra kvinnor och en kanna öl!\\

Livet är för kort för dåligt vin.\\
Sådant lämpar sig för fyllehund och -svin.\\
Man tar för sig av det som är bäst.\\
Via Dolorosa blir en glädjefest.\\

Hör vår gäst!\\

$\parallel$: En kanna öl... :$\parallel ^3$\\

En kanna öl!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Sås och Kopp}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Grannens skithuus}
\subsection*{\large{Grannens skithuus}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Byssan lull}}
\end{flushleft}

Grannens skithuus ha vinka omkull,\\
å vårat he står där å lutar.\\
Bäter ti haa et rokoe eit\\
än ti å va rikit uutan.\\

Grannens fodertruck ha frosi fast,\\
å våran har feil på pumppin.\\
Men he e betär ti ha en rätoan ein\\
än ti va rikit uutan.\\

Tattarn ha stuli tupplåtji vårt,\\
å påttån han lekär så jävlot.\\
He finns så mytchi sorgligt ti sjong om,\\
he finns så mytchi sorgligt i vääden.\\

Tänkin å undrin ho öödit e sko va,\\
om eldin sku slåknin i spisin.\\
Int sku vi kun kok å int sku vi kun steik\\
å int sku vi få maatin å räävan.\\

Byssan lull, kaki byxora foll,\\
å bind en tållo runt kneedren.\\
Å gar e åpp så falder e ner\\
å tå var do schito om beinen.\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Dirlanda}
\subsection*{\large{Dirlanda}}
\end{flushleft}

\textit{(Efter varje rad sjungs ''Daa dirlan dirlan daa'')}\\


On sulla muodot Venuksen\\
Ja lantees liikkuu keinuen\\
Et ole marmoria, et\\
Ja siksi voitat veistokset!\\
Ei satamassa Rhodoksen\\
Näy vertaa noiden lanteiden\\
Kun kuljet, kääntyy miesten pää\\
Ja Ouzo alkaa yskittää!\\

Sua eilen lähdin seuraamaan\\
En tiedä minne jouduinkaan\\
Vain kaaduin paikkaan pehmeään\\
Ja päätin: yöksi tähän jään!\\
Sain kuulla laineen laulavan\\
Ja tunsin suukon hurjimman\\
Näin alla kuuman auringon\\
Se aivan luonnollista on!\\

Mä lauloin silloin dirlandaa\\
Mä lauloin dirlan darlan daa\\
Dirlan dirlan darlan dii\\
Lirdan lardan lirdan lii\\
Mä lauloin dirlan dirlan daa\\
Dii dirlan darlan dirlan dii\\
Lardan lirdan lardan laa\\
Dirlan darlan dirlan dii\\

\newpage

Kun luonto meille lemmen loi\\
Vain hullu vastaan kapinoi\\
Mies luonnostansa lankeaa\\
Kun Afrodite vallan saa!\\
Ja kun on tullut vuoro mun\\
Mä suostun siihen, mukaudun\\
Ja huomenna on kukaties\\
Mun paikallani toinen mies!\\

Mä laulan silloin dirlan daa\\
Mä laulan darlan dirlan daa\\
Dirlan dirlan darlan dii\\
Lirdan lardan lirdan lii\\
Mä laulan dirlan dirlan daa\\
Dii dirlan darlan dirlan dii\\
Lardan lirdan lardan laa\\
Dirlan darlan dirlan dii\\

Mä laulan silloin dirlan daa\\
Mä laulan dirlan darlan daa\\
Dirlan dirlan darlan dii\\
Lirdan lardan lirdan lii\\
Mä laulan dirlan darlan daa\\
Dii dirlan darlan dirlan dii\\
Lardan lirdan lardan laa\\
Dirlan darlan dirlan dii\\


\begin{flushright}
\small{\textit{Kai Hyttinen}}
\end{flushright}